【中美貿易戰】習特通話後 央視播中美戰士愛情電影《黃河絕戀》

中美元首昨日通電話，確認月底G20「習特會」，打破中美貿易談判僵局。曾在貿戰升級時連播抗美援朝電影的中央電視台，今日改播講述二戰期間中美軍人愛情的電影《黃河絕戀》，引起外界猜測，是否在國內為中美重啟談判營造良好氣氛。

上月中美貿易談判急轉直下後，央視曾連續播放《英雄兒女》、《上甘嶺》等抗美援朝（韓戰）電影。當時北京輿論認為，其時中美關係處於類似抗美援朝戰爭中的邊打邊談狀態，故加大有關宣傳。

▲ 《黃河絕戀》海報

但在今日上午，央視電影頻道（CCTV-6）一改風格，播放了中美軍人愛情片《黃河絕戀》，引發關注。在播映前，CCTV-6官方微博發文重點推薦了這齣電影，並發放預告片，指電影通過外國人的視角，生動展示了中國人民不屈的精神，並曾獲得金雞獎最佳女主角、百花獎最佳故事片等多個獎項。

有內媒對比此之前的節目表，發現今天本無《黃河絕戀》的播出計劃，因此相信是臨時改播。

《黃河絕戀》由中國女星寧靜、美國男演員Paul Kersey主演，講述戰爭和愛情的主題，於1999年上映，是中國導演馮小寧代表作「戰爭與和平三部曲」的第二部（第一部是《紅河谷》，第三部是《紫日》）。

講述中美軍人 共抗日軍

《黃河絕戀》背景是在二戰後期，講述由Paul Kersey飾演的美軍飛行員歐文，飛機遭日軍軍艦擊中被迫降落在長城腳下，之後被八路軍救下，並由寧靜飾演的八路軍女戰士安潔照顧，二人漸互生情。不久，八路軍軍人將歐文護送到軍分區，期間遭遇日軍，並目睹日軍在小村莊大屠殺。到了黃河邊，歐文向安潔告白，二人擁吻。當要渡過黃河時，眾人被日軍突擊，安潔等人先後犧牲，歐文則渡過了黃河。

在現實中，寧靜與Paul Kersey在《紅河谷》結識，之後閃電結婚，育有一子。寧靜於2011年首度承認因文化差異已離婚。

▲ 《黃河絕戀》劇照。

對於央視忽然不再抗美，許多網民看出了當中的玄機，有人說「記得美國加關稅那天，CCTV6播的是《上甘嶺》（抗美援朝電影），昨晚互通電話，今天就成了講述中美愛情故事的《黃河絕戀》了。CCTV6啥時候成了中美關係晴雨表啦」？也有網民揶揄，「愛情來得太快，就像龍捲風」，「畫風轉變太快，小粉紅（追捧民族主義的網民）要趕不上節奏了」，「不能只看新聞聯播，也要多看電影頻道」。

等睇戲 過完個峰會又抗美

我記得90年代有套叫鐵與絲既電影, 講岩岩改革開放有有個西人去支那教書, 個西人一打開本書, 以前支那教科書連美國係日本放左2個核彈都無提

在現實中，寧靜與Paul Kersey在《紅河谷》結識，之後閃電結婚，育有一子。寧靜於2011年首度承認因文化差異已離婚。

個寧靜有冇拎到美國護照
定你Paul做左中國人

眾人被日軍突擊，安潔等人先後犧牲，歐文則渡過了黃河。

最後中國死，美國生。

因為俄佬就黎打黎打中國，所以想搵美國保護？

都係要被洋腸屌